De mensen direct achter Madame Defarge, met uitleg over de oorzaak van haar tevredenheid aan de mensen achter hen, en aan hen die het opnieuw uitleggen anderen, en die aan anderen, weergalmden de naburige straten met handgeklap.
Evenzo, gedurende twee of drie uur drawl, en het ziften van vele woordenschatten, vaak met mevrouw Defarge uitingen van ongeduld werden opgepakt, met wonderbaarlijke snelheid een afstand: hoe gemakkelijker, omdat bepaalde mannen die bij sommigen hadden prachtige oefening van behendigheid klom omhoog de externe architectuur om vanuit de ramen naar binnen te kijken, kende Madame Defarge goed, en gedroeg zich als een telegraaf tussen haar en de menigte buiten het gebouw.
Eindelijk werd de zon zo hoog dat het een vriendelijke straal sloeg als uit hoop of bescherming, rechtstreeks op het hoofd van de oude gevangene.
De gunst was te veel om te verdragen; in een oogwenk de barrière van stof en kaf die had stond verrassend lang, ging naar de wind, en Saint Antoine had gekregen hem!
Het was direct bekend, tot in de verste uithoeken van de menigte.
